
运维相关开源项目
项目：murder  

作用：使用BitTorrent大量分发文件

项目地址：https://github.com/lg/murder

项目介绍：https://vimeo.com/11280885

 

项目：jumpserver

作用：运维自动化

项目介绍：http://www.jumpserver.org/

 

项目：Camel 是大众点评开发的软负载一体解决方案

项目介绍：https://github.com/dianping/camel

项目：CAT总体介绍

CAT(Central Application Tracking)是基于Java开发的实时应用监控平台，为大众点评网提供了全面的监控服务和决策支持。CAT作为大众点评网基础监控组件，它已经在中间件框架（MVC框架，RPC框架，数据库框架，缓存框架等）中得到广泛应用，为点评各业务线提供系统的性能指标、健康状况、基础告警等。
地址：http://unidal.org/cat/r/home?op=view&docName=index

 

项目：VManagePlatform（KVM虚拟化管理平台）

地址：https://github.com/welliamcao/VManagePlatform

 

项目：lykchat+zabbix实现微信告警

lykchat信息发送系统是Python3开发的，通过模拟微信网页端，基于个人微信号，为系统管理人员提供信息发送工具。

实现的功能有用户登录管理、微信登陆管理和微信信息发送功能。

地址：https://github.com/lykops/lykchat/

 

 

项目：Distributed Configuration Management Platform(分布式配置管理平台)

地址：http://disconf.readthedocs.io/zh_CN/latest/index.html


一、ELKStack介绍与入门实践

https://www.cnblogs.com/nulige/p/6680336.html


二、ELKStack集群架构设计

https://www.cnblogs.com/nulige/p/6683375.html


高效运维工具

https://www.cnblogs.com/clsn/  
惨绿少年  
对MySQL 基础，优化，高可用提供了参考  

数据库管理    

Archery   
SQL审核查询平台，支持SQ优化(SQLAdvisor|SOAR|SQLTuning)、脱敏查询(MySQL/MsSQL)、慢日志管理、表结构对比、会话管理、阿里云RDS管理   
https://github.com/hhyo/Archery  


三、Oracle



